禁蒙面法被裁違憲 高院頒令暫緩執行判決至下周五

高等法院本周一（18日）裁定政府引用《緊急法》訂立《禁止蒙面規例》（下稱禁蒙面法）違憲，律政司其後要求法庭暫緩執行判決，令規例繼續有效，或希望上訴其間讓相關條文繼續生效。高院昨（21日）開庭處理後，今（22日）頒下判辭，頒令短期暫緩執行判決（short interim suspension order）至下周五（29日）。

申請人為24名民主派立法會議員，以及社民連成員梁國雄。答辯人為行政長官會同行政會議、警務處長和律政司長。

違憲都可以暫緩執行
屌你老母仲講香港有法治

暫緩到2047 啦，屌你老母

做乜撚野
違憲就係等於唔合法
點解仲可以用

香港有法治？

即係蒙面法暫時仲係有效

短期暫緩執行判決？

香港法治精神
無犯法都要坐監

香港法治

屌你老味。。。暫時有效令呢個term 真係歎為觀止

違憲都可暫緩 咩叫法治？

官？

狗官淆底

如果呢期犯左 想點第日上到庭點判

有險可守

頂頭上司係中共，法治係香港就係笑話

屌你老母仲要幫差佬揸返一星期時間上訴
錯就即刻停，直到上訴成功架啦

幪面法繼續執行
香港繼續冇法治

共治社會

輸打羸要

篇文寫一半唔寫一半

法官林雲浩及周家明昨日聽罷雙方陳詞，宣告蒙面法、緊急法涉案條文違憲，並拒絕律政司申請，但基於律政司將上訴，故暫緩裁決至本月29日或另作命令。

咪俾多個 Point 俾美國制裁囉 !

痴撚線咁都有得suspend

竟然唔跟黨做得野

法治已死

高院跪咗係到含撚

因為上訴所以暫緩 其實律政司申請係ject左

證明法治已死
一國兩制玩完
侵侵應該簽署法案

違反左司法入面至高無上既憲法都可以暫緩成個星期
法治社會wo

怪唔得林鄭光環下既殺人犯都可以暫緩自首

同問

無法無天fuck

姐係依家帶口罩係冇問題？

法官林雲浩及周家明昨日聽罷雙方陳詞，宣告蒙面法、緊急法涉案條文違憲，並拒絕律政司申請，但基於律政司將上訴，故暫緩裁決至本月29日或另作命令。

睇清楚 係拒絕

即係蒙唔蒙得面？

即係暫時黎講犯法是合法！
明白了！
宜家呢個時期真係做乜都”合法”
咁手足可以去盡啲

究竟依d咁on9既法律係邊個寫？

香港法官根本垃圾

係咪上訴就唔洗坐監

暫時可以

係判咗違憲，但因為律政司上訴，所以暫緩
各位標題黨唔睇內文屌咗先
真正駁回上訴先係好消息

until popo win

一個因為個別政治人物言論而覺得自己先前判決係非必然恰當嘅法院佢自己藐視自己判決？

push

法治
違憲都可以繼續生效

打好啲嗰標題啦

好亂

即係點

無駁回上訴
只係駁回長期暫緩令
批短期暫緩

繼續禁蒙面=認受緊急法
違憲=引釋法出洞
點好呢

我覺得香港司法無謂死撐喇，共狗根本唔會俾你有司法獨立，不如就徹底D全面歸化共產黨，等國際可以放心制裁，你撐住都係slow death，仲慘。

照蒙可也

拉尻左你上到庭咪話違憲囉

屌你彈出彈入好撚兒戲
11月10就唔犯法
11月22又犯法
12月2又唔犯法
今日犯了明天的法既進階版

笑

你叫明報改善

違憲都有得暫緩
同大家講個笑話
香港人可以犯一條違憲唔應該存在嘅法例

屌你老母

又助攻

雖然違憲，但係有效
WTF

唔好習慣啦

而家講緊一條法例違憲但法庭仲比佢繼續生效呀

仆你個街
剩係條法律都彈出彈入想點

恭喜普通法國家，以後違憲都有案例援引，違憲法有效至另行安排

俾多次機會你再睇

暫緩
又係呢個字
屌佢老母

推俾美國議員證明司法已死啦

比條違憲既法例繼續生效
咁比人用呢條法例捉既
到底係犯法定唔犯法啊
屌你老母

【比卡超】短評《緊急條例》司法覆核案：《郭榮鏗訴行政長官會同行政會議》

// 《禁蒙面規例》的命運：暫緩執行？

法庭判詞表明《禁蒙面規例》及其母法《緊急條例》分別違反《香港人權法案》及《基本法》等憲制性文件。判詞自公布一刻，已自動納入香港普通法，成為憲法案例之一[28]。雖然《禁蒙面規例》暫時尚未被正式宣布屬違憲且無效，但直到法庭另外頒布任何暫緩判決效力的命令（如有的話）之前，政府仍有責任遵從法庭判決的內容，所以《禁蒙面規例》現時實際上已可被視作違憲及無效[29]。

在極特殊情況下，法庭可能准予違憲的《禁蒙面規例》及《緊急條例》暫時有效，或暫停執行宣布違憲的命令[30]。法律上，兩項司法措施都不改法例違憲的事實，但「暫停執行令」可使法庭實施違憲法例時，雖仍會招致侵犯權利而生法律責任，但不會因違反法庭命令而構成藐視法庭；至於「暫時有效令」，則等同暫時准許行政機關「按照被宣告為違憲的法例或行政措施而繼續運作」，並在此情況下運作時「獲免承擔法律責任」[31]。當然，「暫時有效令」實質上等同法庭公然支持政府（哪怕只是暫時而言）違反憲法而毋需承擔任何法律後果，潛在影響極其深遠，法庭是否確實有相關管轄權，原則上仍是未定，目前為止亦從未在實踐中作出此類命令[32]。

相反地，「暫停執行令」是「法庭的固有司法管轄權的一部分」[33]，而且在本案中，如果真有需要採取暫時性的司法措施的話，無論如何將比「暫時有效令」更為適合。宣布《禁蒙面規例》及《緊急條例》違憲且無效，本身並不會在香港法律體制中「留下漏洞（leave a lacuna）」[34]，尤其是原訟法庭已部分同意警務人員在現行法律下，已經不同（受制於客觀標準）的權力要求被截查的市民證明身份[35]。如果確如有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華早前所言，「警方在執行禁蒙面法時相對保守，只有三人因違反《禁止蒙面規例》而被捕，當中一人被落案控告」[36]，《禁蒙面規例》有效與否對執法效果的影響根本不大，無論如何不至於需尋求「暫時有效令」等相對極端的手段[37]。

然而，即使是「暫停執行令」，其實同樣也有降低違憲成本、間接鼓勵政府違憲行為的效果。當有關違憲的行為影響市民的人身自由，例如（如《禁蒙面規例》一般）牽涉刑事監禁的法例，法庭將傾向拒絕行使此極特殊的司法權力[38]。再者，在原訟法庭不相信有確實證據證明《禁蒙面規例》有效減少犯罪誘因的前提下，頒下「暫停執行令」的意義何在，頗令人懷疑[39]。//

26. In a similar vein, in Chan Kin Sum Simon v Secretary for Justice & Another (unrep, HCAL 79, 82, 83/2008; 11 March 2009) at §64, A Cheung J explained the effect of a suspension order as follows:

“ … in continuing to do what it used to do in accordance with the statutory provisions that have been successfully challenged, the relevant Government official will not be acting in contravention of an operative declaration and risk committing a contempt of court for so acting, which would have been the case if there had been no suspension. However, it does not mean that the Government and the official concerned will not be acting contrary to law. For regardless of whether there is an operative declaration, the Court’s judgment in which it is held that the offending provisions are unconstitutional constitutes, by definition, part of the common law of Hong Kong. The ratio decidendi of the decision of the Court constitutes part of the case law of Hong Kong. To continue acting as before, the Government and its official would be acting contrary to the common law of Hong Kong as decided by the Court. So regardless of whether there is any operative declaration, by acting contrary to the common law as held by the Court, the Government and its official would be acting contrary to law and incurring legal liability as a result. The temporary suspension of the declaration of unconstitutionality only prevents the Government from acting in contravention of a declaration in operation and removes the risk of the Government official’s action amounting to a contempt of court, which is an even more serious matter than acting contrary to the law (including common law) of Hong Kong.”

認識左個law之後先屌啦

唔蒙得

唔識野
姐係蒙唔蒙得

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修下 和理非天書

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

咁假如有人聽日犯禁蒙面法，兩個星期後上庭，條法條已經唔存在，咁仲有冇得告？

有bail pending appeal呢回事

一睇到個po
即刻戴返口罩

有咩大得過違憲 ANS: 香港警察

temporary validity order 同 suspension order 本身係普通法就有架啦
而且今次係拒絕左呀
自己睇判詞啦

等上訴庭決定
依家原訴庭就拒絕左

高院：雖然你地犯法，但你地暫時可以繼續犯法

暫緩裁決即係條例都仲係唔生效，我有冇錯

之前
話班狗都話暫緩執法

美國可暫緩給予香港獨立關稅區地位

其實都已經認咗係人治啦
只係改咗治定定義做人治
然後可以講香港有法治啫
（between 法治同人治係相反概念）

唔好再講香港係三權分立
香港係三權合污（×三權合作）
等外國以為香港真係有險可守

幾年前已經講咗

中聯辦主任張曉明在一個《基本法》研討會上表示，香港的政治體制並不是實行行政、立法與司法的三權分立，而是中央政府直轄下以行政長官為核心的行政主導

全國人大委員長張德江表示，香港特區政治體制不是三權分立，而是以特首為核心的行政主導，而特區管治團隊必須由愛國者組成，中央對於特區法定公職人員是否擁議基本法、是否效忠國家和特區，負有監督責任。

人大：高院做法違憲

正常程序喎成班盲毛 本身條惡法係行緊你要上訴都要等

違憲都可以繼續執行 算唔算破壞法治?

但法庭可以話
呢段期間"犯違未生效"
所以計呢段時間, 戴罩有犯法

香港法治真係ON9

暫時無違憲？

冷靜啲

法官係判政府輸 畀七日時間係叫政府諗下會唔會上訴

應該最後睇終審上訴或者人大釋法

咁即係呢七日仲有冇蒙面法

等陣
大家唔好咁快屌住
其實政府申請「暫緩違憲令」/「暫時有效令」
法院係否決左㗎
依家係畀時間畀政府上訴
所以先暫緩

留意法官提醒各位
如果政府上訴日後成功
咁響呢段政府敗訴以及上訴成功嘅空窗期裡面
蒙面法係當成有效嘅
如果你觸犯蒙面法，你一樣係犯法

違憲喎大佬
判左你謀殺罪成你上訴可以無罪釋放住先等再上庭？
有咁嘅程序唔撚代表係合理㗎盲毛
有險可守

屌你老母

老解話事

又想煽動對抗法庭

是撚但 一齊死 快點

無，係暫緩"拒絕律政司要求"依個裁決，
唔係暫緩"蒙面法違憲"依個裁決。

唔合法都可以暫緩

我成日覺得法院啲裝修好舊，政府係咪冇錢裝修？

唔合法都可以用咁法規有咩用？

咁睇即喺係啦

上訴硬，當初又唔見禁制到禁蒙面法暫時唔生效住
公佢嬴，字你輸，咁好彩個銀仔企起度唔跌落地，就話暫時當佢嬴直到跌落地出結果

［紐約時報］法律還能拯救香港嗎
Opinion | Can Hong Kong’s Courts Save the City?
Don’t count on it.

唔係

法治死完又死再死

//如果政府上訴日後成功
咁響呢段政府敗訴以及上訴成功嘅空窗期裡面
蒙面法係當成有效嘅
如果你觸犯蒙面法，你一樣係犯法//

屌，咁玩撚晒啦，同繼續執行其實有乜分別？

法治已死

721
811
831

諗唔明有咩理據

法官講明有風險
如果第日政府上訴成功
咁法院將會視
「響政府敗訴去到上訴成功」
呢段時間內蒙面法依然有效

睇你肯唔肯幫習大大含撚

好波，違憲都可以延遲執行，司法已死！

原來呢d係法治

上訴庭如果推翻高院裁決 無論你幾時犯過禁蒙面法都係最終都係會當犯法

香港法治已死，要求美國取消香港關係法。

未到上訴

咁即係點解 ？

真係好撚on9
仲撚仆街過「暫緩」七日
拖住上訴幾年其實 = 幾年繼續執行

更正暫緩先岩 殺左人犯左法判左監但暫緩執行

推比美國

希望班官醒下，法官奶共係冇前途

罪成都有保釋等候上訴

正解 仲要佢今日拉你聽日打尖上庭
到你坐完監佢都生效緊
上面班正常程序撚又贏 法治有險可守

有1次暫緩,就會有第2次
有1次解放軍出黎掃垃圾,所以有第2次解放軍出黎搬磚,將會有第3次解放軍出黎殺人

第一下跪，要有準備會上訴得直

法治

大家可以繼續犯一條唔合法既法例

問過法夢比卡超

條蒙面法
響判決一出已經係違憲
依家依然係違憲

人大釋法啦，唔好煩

近排需要政府繼續撥火，場運動先可以繼續落去

問過法夢嘅比卡超

條蒙面法
響判決一出已經係違憲
依家依然係違憲

唔合法一樣比你玩
over my dead body個個有咩講

問題係如果上訴得直嘅話會即刻收皮犯法坐監
你話和理非會唔會冒呢個風險
會既話等同蒙面法繼續執行

邊個法官？唔驚制裁？

有趣

只許州官點火，唉

執柒咗佢啦屌你老母

咁呢個本身就唔係法官嘅決定黎
而係香港嘅法律本身就咁運作㗎嘛

你就算放響其他例子都係咁

可以幫正義女神像披返張中國國旗以表加許啦

香港法治，得個笑字

政府犯法=繼續生效延完又延
市民犯法=拉你老尾坐到二〇四六

法治喎

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

你給我含

真係由佢up乜就乜，晒鳩氣

都幾肯定會上訴成功

仲有得暫緩

如果上訴得直點樣都係會推翻先前裁決架啦 唔通法院話呢七日當空窗期就算政府上訴得直都當無追朔力唔計數咩

事實應該係咁做
有咩問題
係呢七日入面呢條法例係違反憲法
即係失效
而香港法例無追朔力
換句話 即使推翻 佢都係由嗰日起重新生效喎

俾你錯多幾日姐係點

禁蒙面法違憲裁決 高院批准暫緩執行至下周五

高等法院早前裁定政府引用《緊急法》訂立《禁止蒙面規例》違憲，政府一方申請暫緩實施令，要求法庭批准《禁蒙面法》有上訴結果前，保持有效實行。高院今日頒下判詞，暫緩裁決至下星期五。判詞指出，由於預計政府一方將會上訴，基於此案對社會大眾有重要的影響力，在現時香港社會特別的情況下，暫緩裁決是合理的決定。法庭表示，暫緩裁決是個別做法，早前的裁決不代表法庭容忍任何的犯罪行為。判詞提到，政府一方說高院早前裁決後，在上星期有很多蒙面示威者在香港進行破壞，但法庭認為沒有證據顯示，示威者破壞行為的頻率在裁決後有增加，而這些違法行為無論在有沒有《禁止蒙面規例》，都會發生。另外，對於政府一方認為，高院裁決可能令部分人以為可以繼續蒙面犯罪，法庭認為不應該因為有人可能錯誤理解法庭的判決，而批准暫緩裁決。

2019-11-22 19:18:47

而家係個官射波 暫緩點判 即係你犯法就肯定左 但要坐幾耐我就唔判住 等埋你上訴先

基於之前班狗講左會暫停執行蒙面法 所以應該而家都係當stop左

唔係呀
佢而家係暫緩緊法官自己呀

但係如果一個人上訴後推翻定罪
咁上訴得直之後，法律上係視其為一直都無罪㗎
唔會話佢淨係響上訴前嘅空窗期有罪㗎

仲未明政府咩玩法既人留意

你200萬+1人上街，佢屈9你20萬人
你5個月黎示威，佢屈你一少撮人
你只能夠講你計唔準，但佢可以話你都唔準，口同鼻拗
但係今次區選當公投，係實打實既數字
＜就算對方種票，佢都要有身份證，影響既只會係地區議席分布，而唔係黃藍人數＞
440幾萬選民，唔可能變500萬張選票

宜家應該係煲大區選
投建制派=支持止暴制亂
投黃投獨立=沒有暴動，只有暴政

結果一出黎
黃票多過200萬，政府唔可以再講一少撮人
藍票低過200萬，輪到我地屈佢一少撮人

宜家係要煲大佢
投建制派=支持止暴制亂
投黃投獨立=沒有暴動，只有暴政

選舉人數輸左=玻璃球打爛左
打爛左個玻璃球既後果係
1：運動失敗，逃亡潮開始
2：勇武轉化革命份子，引發更大暴力
3：香港政府管治失敗

如果無更大暴力事件，
咁你都輸得甘心命抵啦，仲唔快手著草
輸唔起就係你起革命，唔係逃避現實

…………………………………………………………
咪發傻阻礙區選，比個位政府入
話你地一少撮人唔願意面對現實

如果區選人頭黃多過藍，你仲可以反口話政府唔願面對現實，實實在在既數字啊

…………………………………………………………
目標唔係含投
係要打倒建制派，無黃議員都要推假獨立
刷低對方明面上議席，清除舊有垃圾
新垃圾到時先諗計清，推到班假獨立起碼對方可以做25仔/牆頭草，唔係宜家一面倒垃圾建制派

就算你唔覺得係公投，對家都會煲大佢變公投
先發制人
咁樣先可以動員更多港豬

我幾個上年紀既同事仲發傻諗住唔投票
要同佢講對家會當今次係公投，先on99夢醒

……………………………………………………
無證無據話對方做假，大陸吹一堆假消息已經玩爛個真相

中共外國超多打手玩假英文消息

你要證明一件事有問題，就係要你舉出證據
否則只會當你自欺欺人
雖然信你既人會好多，但係外國佬無辦法直接插手，無證據點放上枱啊

你今次煲大佢，
一係對方唔做手腳
黃票真係多，我地贏

一係對方做手腳
我地/外國捉到對方做手腳，我地都贏

捉唔到對方做手腳，就到時做文宣講選舉有問題啦
結果都係返到去，無證據，對方信定唔信

點玩都咁被動，點解唔認真d投票

暫緩嘅意思
效果上純粹係免去政府響上訴前呢段空窗期，因違反判決觸犯蔑視法庭嘅可能性

但係蒙面法依然違憲
警察依然唔可以用蒙面法拘捕你，否則就係非法禁錮（當然佢可能用其他理由拉你

唔關事喎 違憲直頭係條例犯法
被告係政府
同被告有關嘅法律責任就係你個例子啱

但講緊嘅係派生出嚟嘅法律案件
咁無追朔力應該係大原則嚟
條例呢幾日失效就係失效 無得追朔

違憲喎 屌你老母

(5) There be a declaration that

(a) the Emergency Regulations Ordinance (Cap 241) (“ERO”), insofar as it empowers the Chief Executive‑in‑Council to make regulations on any occasion of public danger, is incompatible with the Basic Law; and

(b) consequentially, the Prohibition on Face Covering Regulation (Cap 241K) (“PFCR”) made pursuant to the ERO on an occasion of public danger is accordingly invalid and of no effect.

(6) There be a declaration that Section 3(1)(b), (c) and (d) of the PFCR is inconsistent with Article 27 of the Basic Law and Articles 14, 16 and 17 of the Hong Kong Bill of Rights, and is therefore null, void and of no effect.

(7) There be a declaration that Section 5 of the PFCR is inconsistent with rights under Article 28 of the Basic Law and Article 5 of the Hong Kong Bill of Rights, and is therefore null, void and of no effect.

(8) The declarations in paragraphs (5), (6) and (7) above be suspended so as to postpone their coming into operation until the end of 29 November 2019 or further order of the court.

即係話違憲11月30日開始先當違憲，警察而家照用蒙面法。

咁到時11月29又有得緩落去?

違憲嘅野可以暫緩, 屌你開壞哂先例 南非,美國種族隔離都唔會暫緩啦, 暫緩呢兩個字係香港真係一大笑話

違憲都拖

已經違憲啦，根本就已經廢左，仲點暫緩呀？

from 法夢Edward Wong

寫d唔寫d

帶風向嘅嘢，黃藍啲手法都係咁㗎啦

痴撚線

香港法治真係個大笑話

吊

上面咪答撚左你

(8) The declarations in paragraphs (5), (6) and (7) above be suspended so as to postpone their coming into operation until the end of 29 November 2019 or further order of the court.

即係話違憲11月30日開始先當違憲，警察而家照用蒙面法。

違憲都有得唔違住
你慌佢會唔上訴？

兜夠未？啲法治迷信撚真係戇鳩

強姦斷正仲要同人講中出埋先考慮同你傾

正式回到人治時代

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

[人手頂置]連登區選最後共識

推

都係唔蒙得住~

政府啲禁制令又即時執行

好多標題黨 應該係個官判左有問題 但二邊有權上訴
因為最後係終審 所以一日未最後結論 暫緩係正常做法

笑左形容得好貼切

我睇完比卡超既analysis 理解係popo可以拉你 但因為反蒙面法呢七日仲係違反基本法 所以佢係非法禁錮 你有好強理據拎人身保護令

預左

係咪有必要制裁法院

黑人問號，明知唔岩既野都繼續做係咩玩法？

外國係睇實香港